Sophie a tapé le script Scratch ci-contre.
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item $8\times 7-5=51$ Le chat dira $43$.
    \item On note $x$ le nombre de départ. 
    
    $R=8x-5$
    \item $(125+5)\div 8=16,25$. \\
    Elle a choisi $16,25$ comme nombre de départ.
    
   
  \end{enumerate}

\columnbreak

\begin{center}
  \begin{scratch}[print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blockvariable{mettre \ovalvariable{resultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{8} * \ovalnum{reponse}}}
    \blockvariable{mettre \ovalvariable{resultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{resultat} - \ovalnum{5}}}
     \blocklook{dire \ovaloperator{resultat}}
  \end{scratch}
  \end{center}
\end{multicols}